黎緊幾年都無剛需

因為近五年供應量根本就大過需求

5至10年前香港就真係有剛需
因為個幾年私樓推出既單位數每年得幾千個至10000個多d
公屋又得幾千個至10000個
加埋都係僅僅夠每年既新家庭住
而且樓價一路升
所以個時有錢既都買多一兩層黎炒 加幾按槓桿再炒
或者幫仔女俾定首期供住先

但黎緊5至十年
私數每年數估計有差唔多15000－20000個單位
居屋又重新推出
公+私接近有40000單位
未來5年每年新家庭數目頂多咪得30000
都會少過供應量成幾千個

未來一年幾千個單位搵邊個硬食？
香港空置率已經高到要收稅
黎緊幾年d空置單位如果放係同一區香港一樣有鬼城
就算真係有剛需都鬥唔嬴剛供

習主席都有講 樓係用黎住 唔係用黎炒
政府明顯就係要打壓樓價
唔爆先奇

兩句講晒
樓市呢十幾年一路升係有剛需
黎緊5年跌就係剛供累事

怪就怪地產商呢幾年係咁起樓

香港統計月刊
至 2051 年的香港家庭住戶推算

原來黎緊10年 每年得29000個新家庭
每日150都越黎越少
每年多左10000個單位點接貨

黎緊五年
每年有5000個居屋單位
淨係居屋＋私樓都搞掂住宅需求
仲未計綠置居

公屋輪候冊好快會低過25萬

你計漏一點
移民數字一年高過一年
唔好講話佢地走咗需求少咗啲咁表面嘅野
佢地為走佬手上嘅物業都要放，唔係點攞錢走，德福有版你睇，賤價求走

跌未呀咁

其實計多俾佢
因為唔係每個新家庭都買樓
跌市一定好多選擇租

一陣個閪政府話
由於樓宇買賣市場慘
宣布150增加至300人
舒緩樓市 剛需gogogo

屍苦
有錢買果啲先叫肛衰
係地產鋪門口望住啲價錢係咁打飛機
唔叫肚衰囉

10年290000萬個新家庭，都幾大件事